[你睇下自己] 一成半中小生12歲前初戀 青協倡學校教戀愛價值

社交媒體盛行，打開網頁已可見一張又一張情侶「放閃」相片，當中不乏年少學生。有團體調查小五至中六學生，發現24%受訪者曾有戀愛經驗；一成半人更在12歲或以前已嘗初戀。社工指現時網上相關資訊發達，青少年容易對愛情產生憧憬，建議家長勿急於否定子女戀愛，應加以輔導。

青年協會於今年4月至5月期間以自填問卷方式，訪問7059名就讀小五至中六學生，了解他們的戀愛態度。調查結果發現約24%受訪者曾有戀愛經驗，當中62%表示初戀年齡在12歲或以下。具戀愛經驗者中，四成指有1次戀愛經驗，兩成表示有2次，聲稱有3次或以上者則佔近三成。

逾三成稱拍拖前了解1至3月已足

被問在開始拍拖前，需要花多少時間了解及認識對方，最多受訪者認為1至3個月已足夠，佔31.5%；其次是4至6個月，有23.8%。在選擇伴侶條件方面，最多受訪者選擇溝通及彼此了解，有50.8%；另有四成人要求關心及愛惜自己。

小學生對戀愛定義未必清晰

調查另問學生有關其家人曾提及對戀愛的看法，近六成受訪者都指家人表示拍拖會影響學業；另有部分家長仍持傳統心態，如兩成受訪者家長指女生拍拖會被佔便宜；一成半認為男生應負責約會開支等。

青協青年工作幹事侯孝文表示小學生對戀愛的定義未必清晰，「以為一起吃飯或乘車就等於拍拖」，亦未必懂與異性相處，如曾有小五男生放學後跟隨一名心儀女同學回家，令對方受驚。

青協建議中小學推兩性溝通課程

青協督導主任兼社工徐小曼指出，是次調查反映學生談戀愛有年輕化現象，在2013年類似調查表示有戀愛經驗的人中，近六成初戀在12歲或以下，約有347人；是次則佔有戀愛經驗受訪者62%，有1046人。徐認為學校在處理高小至初中的戀愛教育上，偏重青春期生理知識及法律認知層面，鮮有提及愛情價值及戀愛約會等議題，建議中小學可全面推行以價值為本的戀愛課程如兩性溝通技巧；另鼓勵家長應站在子女角度理解戀愛，摒棄阻嚇式勸告。

連登仔唔知幾歲有初戀呢?

你估連登 真係仲有咁多毒撚 mk同正常人已經多過佢地好多